# Ёс зүйн асуудлууд

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ёс зүйгүй компанийг бүү дэмж"

"Танай компани найдвартай биш байна. Та DMCA-г хэрэгжүүлэхийг шаардаж байгаа боловч үүнийг хийхгүй гэсэн олон нэхэмжлэлтэй байгаа."

"Тэд зөвхөн ёс зүйгээ эрэлхийлдэг хүмүүст л хяналт тавьдаг."

"Үнэнийг ойлгомжгүй, олон нийтийн нүднээс нуусан байх гэж би бодож байна."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>дар

## CloudFlare хүмүүсийг хуурдаг
</summary>


Cloudflare нь Cloudflare биш хэрэглэгчид рүү спам имэйл илгээж байна.

- Зөвхөн бүртгүүлсэн захиалагчид л имэйл илгээнэ
- Хэрэглэгч "зогсоох" гэж хэлэхэд имэйл илгээхээ боль

Энэ бол маш энгийн. Гэхдээ Cloudflare огт хамаагүй.
Cloudflare тэдний үйлчилгээг ашиглах нь бүх спам болон халдагчдыг зогсоож чадна гэж хэлсэн.
Cloudflare-г идэвхжүүлэхгүйгээр бид хэрхэн Cloudflare-г зогсоох вэ?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>дар

## Хэрэглэгчийн сэтгэгдлийг арилгах
</summary>


Cloudflare-ийн цензуртай холбоотой сөрөг тоймууд.
Хэрэв та Твиттер дээр Cloudflare-ийн текстийг байрлуулсан бол Cloudflare-ийн ажилтан "Үгүй ээ, энэ нь" гэсэн мессежээр хариулт авах боломжтой.
Хэрэв та ямар нэгэн тойм сайт дээр сөрөг тоймыг байрлуулсан бол тэд үүнийг цензурлахыг хичээх болно.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>дар

## Хэрэглэгчийн хувийн мэдээллийг хуваалцах
</summary>


Cloudflare нь маш их дарамттай асуудалтай байдаг.
Cloudflare нь байршуулсан сайтуудын талаар гомдоллож буй хүмүүсийн хувийн мэдээллийг хуваалцдаг.
Тэд заримдаа танаас жинхэнэ үнэмлэхээ өгөхийг хүсдэг.
Хэрэв та доромжлох, дарамтлах, уртасгах, эсвэл алагдахыг хүсэхгүй бол Cloudflared вэбсайтуудаас хол байх нь дээр.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>дар

## Буяны хандивын корпорацын хүсэлт
</summary>


CloudFlare буяны хувь нэмэр оруулахыг хүсч байна.
Америкийн нэг корпорац нь сайн шалтгаантай ашгийн бус байгууллагуудын хамт буяны үйл ажиллагаа эрхлэхийг хүсэх нь үнэхээр аймшигтай юм.
Хэрэв та хүмүүсийг хаах эсвэл бусад хүмүүсийн цагийг үрэх дуртай бол Cloudflare-ийн ажилчдад зориулж зарим пицца захиалахыг хүсч магадгүй юм.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>дар

## Сайтыг дуусгавар болгох
</summary>


Хэрэв таны сайт гэнэт уналтанд орвол та юу хийх вэ?
Cloudflare нь хэрэглэгчийн тохиргоог устгаж байгаа эсвэл ямар ч анхааруулгагүйгээр үйлчилгээг зогсоосон гэсэн мэдээлэл байна.
Бид илүү сайн үйлчилгээ үзүүлэгч олохыг санал болгож байна.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>дар

## Хөтөч борлуулагчийн ялгаварлан гадуурхалт
</summary>


CloudFlare нь Firefox ашигладаг хүмүүст давуу эрх олгодог бөгөөд Tor-ээс дээш Tor-Browser-ийн бус хэрэглэгчдэд дайсагналтай ханддаг.
Үнэгүй javascript-г гүйцэтгэхээс татгалзсан Tor хэрэглэгчид мөн дайсагналцдаг.
Энэхүү хандалтын тэгш бус байдал нь сүлжээний төвийг сахисан байдал, эрх мэдлээ урвуулан ашигласан байдал юм.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Зүүн талд: Tor Browser, баруун талд: Chrome. Ижил IP хаяг.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Зүүн талд: Tor Browser Javascript идэвхгүй болсон, күүкиг идэвхжүүлсэн байна
- Баруун талд: Chrome-ын Javascript-ыг идэвхжүүлсэн, күүкиг идэвхгүй болгосон

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- Tor (Clearnet IP )гүйгээр QuteBrowser (жижиг хөтөч)

| ***Хөтөч*** | ***Хандалтын эмчилгээ*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript идэвхжсэн) | нэвтрэх зөвшөөрөл |
| Firefox (Javascript идэвхжсэн) | нэвтрэх чадвар доройтсон |
| Chromium (Javascript идэвхжсэн) | нэвтрэх чадвар доройтсон |
| Chromium or Firefox (Javascript идэвхгүй болсон) | нэвтрэлт цуцлагдлаа |
| Chromium or Firefox (Күүкиг идэвхгүйжүүлсэн байна) | нэвтрэлт цуцлагдлаа |
| QuteBrowser | нэвтрэлт цуцлагдлаа |
| lynx | нэвтрэлт цуцлагдлаа |
| w3m | нэвтрэлт цуцлагдлаа |
| wget | нэвтрэлт цуцлагдлаа |


Аудио товчлуурыг хялбар сорилтыг шийдэхийн тулд яагаад ашиглаж болохгүй гэж?

Тийм, аудио товчлуур байдаг, гэвч Tor дээр ажиллахгүй байна.
Энэ товчин дээр дарахад та энэ мессежийг хүлээн авах болно:

```
Дараа дахин оролдоорой
Таны компьютер эсвэл сүлжээ нь автоматжуулсан асуулгуудыг илгээж байна.
Хэрэглэгчийг хамгаалахын тулд яг одоо бид таны хүсэлтийг боловсруулах боломжгүй байна.
Дэлгэрэнгүй мэдээллийг манай тусламжийн хуудаснаас авна уу
```

</details>

---

<details>
<summary>дар

## Сонгогчийн дарангуйлал
</summary>


АНУ-ын муж улсын сонгогчид эцсийн эцэст оршин суугаа муж дахь төрийн нарийн бичгийн даргын вэб сайтаар дамжуулан саналаа өгөхийн тулд бүртгүүлдэг.
Бүгд найрамдах улсын хяналттай төрийн нарийн бичгийн дарга нарын газар Cloud нарийн бичгийн даргаар дамжуулан нарийн бичгийн даргын вэбсайтыг сурталчлах замаар сонгогчдыг дарамталдаг.
Cloudflare-ийн Tor хэрэглэгчдийг дайсагнасан хандлага, MITM-ийн байр суурь нь дэлхийн хяналт шалгалтын төвлөрсөн цэг болж, түүний хор уршигтай үүрэг нь ерөнхий сонгогчдод бүртгүүлэхээс татгалзаж байна.
Либералууд ялангуяа хувийн нууцыг хадгалах хандлагатай байдаг.
Сонгогчийн бүртгэлийн маягтууд нь сонгогчийн улс төрийн нам, хувийн хаяг, нийгмийн даатгалын дугаар, төрсөн огноо гэх мэт нууц мэдээллийг цуглуулдаг.
Ихэнх мужууд зөвхөн тэр мэдээллийн дэд хэсгийг олон нийтэд нээлттэй болгодог, харин Cloudflare хэн нэгэн санал өгөх бүртгэлд орохдоо энэ бүх мэдээллийг хардаг.

Төрийн баримт оруулах ажилтнуудын нарийн бичгийн дарга Cloudflare вэбсайтад өгөгдлийг оруулахдаа ашигладаг тул цаасан бүртгэл нь Cloudflare-ийг давж гарахгүй гэдгийг анхаарна уу.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org бол санал хураалт явуулж, арга хэмжээ авах алдартай вэбсайт юм.
“хаа сайгүй хүмүүс кампанит ажил эхлүүлж, дэмжигчдийг дайчлан, шийдвэр гаргагч нартай хамтран ажиллаж, шийдэл гаргахад чиглэж байна.”
Харамсалтай нь, Cloudflare-ийн түрэмгий шүүлтүүрээс болж ихэнх хүмүүс change.org-г огт харах боломжгүй байна.
Тэд өргөдөлд гарын үсэг зурахыг хориглож байгаа тул ардчилсан процессоос хасаж байгаа юм.
OpenPetition гэх мэт бусад гэрээгүй платформ ашиглах нь асуудлыг арилгахад тусална.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare-ийн "Афинийн төсөл" нь мужийн болон орон нутгийн сонгуулийн вэбсайтуудад аж ахуйн нэгжийн түвшний үнэгүй хамгаалалтыг санал болгодог.
Тэд "өөрсдийн сонгогчид сонгуулийн мэдээлэл, сонгогчдын бүртгэлд хандах боломжтой" гэж хэлсэн боловч олон хүмүүс зүгээр л сайтар үзэж чаддаггүй тул энэ нь худлаа юм.

</details>

---

<details>
<summary>дар

## Хэрэглэгчийн тохиргоог үл тоомсорлох
</summary>


Хэрэв та татгалзсан бол та энэ талаар ямар ч имэйл хүлээж авахгүй гэж найдаж байна.
Cloudflare нь хэрэглэгчийн давуу талыг үл тоомсорлож, хэрэглэгчийн зөвшөөрөлгүйгээр гуравдагч этгээдийн корпорацитай өгөгдлийг хуваалцана.
Хэрэв та тэдний үнэгүй төлөвлөгөөг ашиглаж байгаа бол тэд заримдаа танд сар бүр захиалгаа авах талаар имэйл илгээдэг.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>дар

## Хэрэглэгчийн өгөгдлийг устгах тухай худал ярьж байна
</summary>


Энэхүү хуучин cloudflare хэрэглэгчийн блог дээр бичсэнээр Cloudflare данс устгах талаар худлаа ярьж байна.
Өнөө үед олон компаниуд дансаа хаасны дараа эсвэл хаасны дараа таны өгөгдлийг хадгалдаг.
Ихэнх сайн компаниуд өөрсдийн нууцлалын бодлогод энэ тухай дурдсан байдаг.
Үүлэн асгах уу? Үгүй ээ, тийм биш.

```
2019-08-05 CloudFlare нь миний акаунтыг устгасан гэдгийг надад илгээсэн.
2019-10-02 Би CloudFlare-ээс "би үйлчлүүлэгч" гэсэн имэйлийг хүлээн авлаа.
```

Cloudflare нь "устгах" гэдэг үгийг мэддэггүй байсан.
Хэрэв үнэхээр хасагдсан бол энэ хуучин үйлчлүүлэгч яагаад имэйл хүлээн авсан бэ?
Тэрбээр Cloudflare-ийн нууцлалын бодлогод энэ талаар дурдаагүй болно.

```
Тэдгээрийн шинэ нууцлалын бодлого нь нэг жилийн турш хадгалагдах тухай дурьдаагүй болно.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Нууцлалын бодлого нь LIE юм бол Cloudflare-д та хэрхэн итгэж болох вэ?

</details>

---

<details>
<summary>дар

## Хувийн мэдээллээ хадгалах
</summary>


Cloudflare бүртгэлийг устгах нь хэцүү түвшинд байна.

```
"Бүртгэл" ангилал ашиглан тусламжийн билет илгээх,
зурвасын их биед данс устгах хүсэлтийг илгээх.
Устгахаас өмнө та өөрийн дансанд домэйн эсвэл зээлийн карттай байх ёсгүй.
```

Та энэ баталгаажуулах имэйлийг хүлээн авах болно.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Бид таны устгах хүсэлтийг боловсруулж эхэллээ" гэвч "Бид таны хувийн мэдээллийг үргэлжлүүлэн хадгалах болно."

Та үүнд "итгэж" чадах уу?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Дараагийн хуудас руу үргэлжлүүлнэ үү:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](mn.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
